點先入到2sigma, jane street

近半年黎以google,facebook,m$為目標得閒就操下acm,leetcode同練英文，夢想就係去到美國入呢d大公司稅後收入拍得住香港醫生咁。琴日操到悶9痕上下網睇下外國top engineer去邊，無意中發現最top最top嗰班原來係去jane street 同2sigma 之類嘅公司做Quant research ,fg成百幾萬年薪未計bonus 聽聞個interview 係痴線過google 好多，萬能的連登仔有冇入門經驗分享下過程係點，點prepare 入，呢d係咪真係靠天份先入得

你外國留學緊？

香港做緊ap3xk，2年exp

屌當年讀u日撚日溝女打lol打波，早知將d時間用黎玩acm

做乜鳩咁多負皮

咩firm呀
btw難聽都要講句 訓啦柒頭
你自己上linkedin睇下有咩人入到囉
天才先會fg入去 姐係例如citadel前兩年請左個ipho滿分嘅中國人
或者我都識D MIT入去de shaw做intern賺學費嘅
一係就phd, 基本上quant都淨係請phd架啦除非佢地搵到天才fg入去 咁你有冇
你一係證明到自己係天才 一係證明到自己有獨立做research嘅能力同埋到佢地個智力門檻
或者你有大firm係cv幫你做endorsement, citadel最鍾意挖D勁人, 就好似goldman sachs好鍾意請google d人咁
你諗下自己有咩料爭贏全世界精英做hf先

睇黎真係靠天份

首先你點define top engineer...
咩叫最top果班入hedge fund
linus torvalds唔識quant又叫唔叫top engineer
intel amd整cpu又叫唔叫top engineer
nasa上太空又叫唔叫top
定係我要係啲code jam比賽拎第一先叫top
定係你要賺好多錢先叫top

入左sell side 做下先, 好快十萬一個月
到時先再轉入 hf，或者你可能已經滿意份人

人工

假膠 照下鏡拉

真心
砍掉重練
或者去外國top u讀master，仲要爆gpa+有project/github，然後搵intern，仲要well prepared佢地interview

其實無可能人人都心想事成，做唔到top姐，但其實香港真係算高人工，仲有好多工有10yr+ exp都會搵到100k up，不如自己學好投資，搵一筆錢然後離開呢個地方

世界好大
唔係要入到呢d firm先搵到多錢或者叫勁

Jane Street常人都仲有少少機會碌入去
Two sigma Renaissance DE Shaw呢d唔係quant天才真係唔駛諗
講緊係你數學勁到可以對某個field既研究作出貢獻

但賺錢方法有好多
有時都未必要打工
最緊要搵到適合自己既路同擅長做既野

可以同你講入到呢d firm既人本身目標都唔係入呢d firm
可能只係單純鍾意數學/engin/quant發展到好勁跟住去到人生某個point想賺多d錢就去左呢d公司

但同你講 人生真係唔係得錢
好多人係入面做一陣搵夠就收山
因為有咁既天賦同能力只係貢獻係個大賭場入面同人對賭其實好無聊
好多入面既人之後都會自己fund ngo或者一d scientific projects改變世界
呢d先係人生

題外話，以我所知唔係jane street難入過2sigma咩

做緊top tier ibank 既strat analyst, 係咪都有機會

不過樓主好似寫開front end

以前就full stack,而家就完全backend野，搞d system同時間要handle到好多request，搞好多multithreading / inflex flow問題，front end已經半年冇搞鳥

唔係fg
就睇你有無finance經驗
睇你咁講你都唔係做緊banking /finance

呢樣最難
無既話大firm first round interview 都無

簡單d 既你入左ibank/ 細hf 再轉

你喺香港做IT狗咋🤣

咩係ap